IT公司裡面既人事問題／辦工室政治係點？

潛規則，明爭暗鬥，分圈子甚至黨派
督背脊，食死貓，揹黑鑊，擦鞋仔
等等

有無呢啲事？

p仔多數死埋一邊無人理

SMEs有, MNEs更厲害!
(一間公司越歷史尤久, 就越多辦公室政治, 山頭主意越旺盛! )

間間中資都有咁ge文化，唔關IT事

除咗頭兩個，都有齊
It公司咁少囡，唔通拮c眼咩

公司得5碌棍

和平到唔知咩咁

女同事既多寡好似都係一個因素

IT算好
多毒撚就少人事，專心做野
不過總有D煩膠

啲Programmer好撚自我中心

好多都係

好多都覺得得一個approach做野

python vs perl / php
"There should be one — and preferably only one — obvious way to do it." vs
"There's more than one way to do it"
得一個approach未必係壞事,起碼要比個例子先討論到

比較大少少的公司一定多政治野
network team, server team, application team, security team
再分就有project team, operation team
已經抖到七彩, 表面合作, 背後d job推來推去
有鑊更加睇下要睇下耍走佢

得一個 approach 做野係人既問題，唔係身份問題